性愛片要脅繼續聯絡 留澳學生不敢報警

性愛片要脅繼續聯絡 留澳學生不敢報警

B小姐（化名）去年在澳洲結識一男子並與他發生一次性行為，男子在未徵求她同意下偷拍影片要脅她。（曾憲宗攝）
圖1之1 - B小姐（化名）去年在澳洲結識一男子並與他發生一次性行為，男子 . . . . . . （曾憲宗攝）

【明報專訊】去年在澳洲留學的B小姐（化名）與當地一名男子發生性行為並被偷拍，事後該男子以在網上發布影片要脅與她繼續聯繫，事主至今未能釋懷。她期望港府立法規管有關行為。

男方刪短訊 致無法留證據

事發於去年夏季，B在澳洲結識一男子，其後發生一次性行為。男子在未徵求她同意下偷拍了數條影片，事後透過社交軟件傳送給她，並威脅如不保持聯絡，會將影片傳給B的朋友。B閱讀短訊後，男方迅速刪除短訊，令她無法留下證據，該男子纏繞她兩星期。B說於該兩周很難受，擔心朋友或已收到影片。她向澳洲學校及當地關注組織的輔導員求助，因澳洲有法例規管偷拍及威脅發布私密影像，輔導員遂建議她報警，惟她不欲覆述事件，又怕警員會質疑她無證據，最終沒有報警。

籲港府盡快立法規管

事隔數月，B回港接受訪問時說，因無法證實該男子有否發布影片，至今仍擔心影片「流出」，未能釋懷。她認為，如同樣事件發生在香港，因本港沒有法例規管有關行為，對受害人更沒保障，期望港府盡快立法規管。

勞g

咩國籍人

B is G

見到白鬼即刻琴上去含

恭喜晒

等睇片

easy girl, take it easy

澳洲有法例你都唔敢告人

拉

條片流出左未

非洲裔人士?

呀 B 你想點監管
監管港女唔準食洋腸

勞資糾紛

黑腸都得啫.....